$$
证明:由题意可知:a_n\ne0,则\lim_{n\to\infty}|\frac{a_{n+1}}{a_n}|=\lim_{n\to\infty}\frac{n+\frac{1}{2}}{n+1}=1
\\则幂级数\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n的收敛半径为1.
\\从而当|x|<1时,幂级数\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n收敛.
\\当|x|<1时,设S(x)=\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n
\\则S'(x)=\sum_{n=1}^{\infty}na_nx^{n-1}=a_1+\sum_{n=2}^{\infty}na_nx^{n-1}
\\=a_1+\sum_{n=1}^{\infty}(n+1)a_{n+1}x^{n}=1+\sum_{n=1}^{\infty}(n+\frac{1}{2})a_nx^n
\\=1+\sum_{n=1}^{\infty}na_nx^n+\frac{1}{2}\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n=1+xS'(x)+\frac{1}{2}S(x)
\\\Rightarrow S'(x)-\frac{1}{2(1-x)}S(x)=\frac{1}{1-x}
\\S(x)=e^{-\int-\frac{1}{2(1-x)}dx}(\int \frac{1}{1-x}e^{\int-\frac{1}{2(1-x)}dx}dx+C)
\\S(x)=e^{\int-\frac{d(1-x)}{2(1-x)}}(\int\frac{e^{\int\frac{d(1-x)}{2(1-x)}}}{1-x}dx+C)
\\=(1-x)^{-\frac{1}{2}}[\int(1-x)^{-\frac{1}{2}}dx+C]
\\=(1-x)^{-\frac{1}{2}}[-\int(1-x)^{-\frac{1}{2}}d(1-x)+C]
\\=(1-x)^{-\frac{1}{2}}(-2(1-x)^{\frac{1}{2}}+C)
\\=-2+\frac{C}{\sqrt{1-x}}
\\由S(0)=\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n|_{x=0}=-2+C=0
\\得:C=2
\\故S(x)=-2+\frac{2}{\sqrt{1-x}},-1<x<1
$$






$$
证明:(1)显然M分为M=0和M>0两种情况.
\\当M=0时,f(x)\equiv0,此时对\forall\xi\in(0,2)都有|f'(\xi)|\geq M
\\当M>0时,设x_0\in(0,2)使得|f(x_0)|=M
\\对f(0),f(x_0),f(2)两两使用拉格朗日中值定理得:
\\|f'(\xi_1)|=|\frac{f(x_0)-f(0)}{x_0-0}|=\frac{M}{x_0}
\\|f'(\xi_2)|=|\frac{f(2)-f(x_0)}{2-x_0}|=\frac{M}{2-x_0}
\\当x_0=1时,|f'(\xi_1)|=|f'(\xi_2)|=M
\\当0<x_0<1时,|f'(\xi_1)|=\frac{M}{x_0}>Mu
\\当1<x_0<2时,|f'(\xi_2)|=\frac{M}{2-x_0}>M
\\综上,存在\xi\in(0,2),使得|f'(\xi)|\geq M
$$

$$
(2)若对任意的x\in(0,2),|f'(x)|\leq M,则必是(1)中M=0
\\和M>0时,x_0=1的情况,|f(x_0)|=|f(1)|=M,不妨假设f(1)=M,
\\令F(x)=f(x)-Mx,则F’(x)=f'(x)-M\leq0
\\又F(0)=F(1)=0,则F(x)\equiv0,即f(x)=Mx,x\in[0,1]
\\f'_-(1)=M,又f'(1)=0,故M=0
$$


$$
F(t)=P\{T\leq t\}=\left\{\begin{array}{c}
1-e^{-(\frac{t}{\theta})^m},t\geq 0
\\0,其他
\end{array}\right.
\\P\{T>t\}=1-P\{T\leq t\}=1-F(t)=
e^{-(\frac{t}{\theta})^m},t> 0
\\P\{T>s+t|T>s\}=\frac{P\{T>s+t,T>s\}}{P\{T>s\}}=\frac{P\{T>s+t\}}{P\{T>s\}}=\frac{e^{-(\frac{s+t}{\theta})^m}}{e^{-(\frac{s}{\theta})^m}}=e^{-\frac{(s+t)^m-s^m}{\theta^m}},t>0,s>0
$$

$$
概率密度:f(t;\theta)=F'(t)=\left\{\begin{array}{c}
-e^{-(\frac{t}{\theta})^m}(-(\frac{t}{\theta})^m)'=\frac{m}{\theta}(\frac{t}{\theta})^{m-1}e^{-(\frac{t}{\theta})^m}=\frac{mt^{m-1}}{\theta^m}e^{-\frac{t^m}{\theta^m}},t> 0
\\0,其他
\end{array}\right.
\\似然函数:L(\theta)=\prod_{i=1}^{n}f(t_i;\theta)=\left\{\begin{array}{c}
\frac{m^n}{\theta^{nm}}\prod_{i=1}^{n}t_i^{m-1}e^{-\frac{\sum_{i=1}^{n}{t_i^m}}{\theta^m}},t_i> 0,i=1,2,3，……,n
\\0,其他
\end{array}\right.
$$

$$
取对数\ln L(\theta)=\left\{\begin{array}{c}
n\ln m-nm\ln \theta + (m-1)\sum_{i=1}^{n}\ln t_i-\frac{\sum_{i=1}^{n}{t_i^m}}{\theta^m},t_i> 0,i=1,2,3，……,n
\\0,其他
\end{array}\right.
$$

$$
求驻点:令\frac{d(\ln L(\theta))}{d\theta}=m\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{\theta^{m+1}}-\frac{nm}{\theta}=0
$$

$$
解得:\hat{\theta}=(\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{n})^\frac{1}{m}
$$

$$
所求\theta的最大似然估计值\hat{\theta}=(\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{n})^\frac{1}{m}
$$

$$
F(t)=P\{T\leq t\}=\left\{\begin{array}{c}
1-e^{-(\frac{t}{\theta})^m},t\geq0
\\0,其他
\end{array}\right.
$$

$$
P\{T>t\}=1-P\{T\leq t\}=
e^{-(\frac{t}{\theta})^m},t>0
\\P\{T>s+t|T>s\}=\frac{P\{T>s+t,T>s\}}{P\{T>s\}}=\frac{P\{T>s+t\}}{P\{T>s\}}=\frac{e^{-(\frac{s+t}{\theta})^m}}{e^{-(\frac{s}{\theta})^m}}=e^{-\frac{(s+t)^m-s^m}{\theta^m}},s>0,t>0
$$

$$
概率密度:f(t;\theta)=F'(t)=\left\{\begin{array}{c}
-e^{-(\frac{t}{\theta})^m}(-(\frac{t}{\theta})^m)'=\frac{m}{\theta}(\frac{t}{\theta})^{m-1}e^{-(\frac{t}{\theta})^m}=\frac{mt^{m-1}}{\theta^m}e^{-(\frac{t}{\theta})^m},t>0
\\0,其他
\end{array}\right.
$$

$$
似然函数:L(\theta)=\prod_{i=1}^{n}f(t_i;\theta)=\left\{\begin{array}{c}
\frac{m^n}{\theta^{mn}}\prod_{i=1}^nt_i^{m-1}e^{-\frac{\sum_{i=1}^nt_i^m}{\theta^m}},t_i>0,i=1,2,……，n
\\0,其他
\end{array}\right.
$$

$$
取对数:
\\当t_i>0,i=1,2,……,n时\\
\ln(L(\theta))=n\ln m-mn\ln \theta+(m-1)\sum_{i=1}^{n}\ln t_i-\frac{\sum_{i=1}^{n} t_i^m}{\theta^m}
$$

$$
证明:(1)\quad显然M\geq0,分为M=0和M>0两种情况.
\\若M=0时,f(x)\equiv0,对\forall\xi\in(0,2)都有|f'(\xi)|\geq M.
\\若M>0时,设x_0\in(0,2)使得|f(x_0)|=M,
\\对f(0),f(x_0),f(2)两两之间使用拉格朗日中值定理，得:
\\|f'(\xi_1)|=|\frac{f(x_0)-f(0)}{x_0-0}|=\frac{M}{x_0}
\\|f'(\xi_2)|=|\frac{f(2)-f(x_0)}{2-x_0}|=\frac{M}{2-x_0}
\\若x_0=1时,|f'(\xi_1)|=|f'(\xi_2)|=M
\\若0<x_0<1时,|f'(\xi_1)|=\frac{M}{x_0}>M
\\若1<x_0<2时,|f'(\xi_2)|=\frac{M}{2-x_0}>M
综上，存在\xi\in(0,2),使得|f'(\xi)|\geq M
$$

$$
(2)若对任意的x\in(0,2),|f'(x)|\leq M都成立只能是(1)中的M=0和M>0时,x_0=1的情况.
\\则有|f(x_0)|=|f(1)|=M,不妨假设f(1)=M.
\\令F(x)=f(x)-Mx,F’(x)=f'(x)-M\leq0
\\又F(0)=F(1)=0,则F(x)\equiv0,f(x)=Mx,x\in[0,1]
\\f'_{-}(1)=M,又f'(1)=0,故M=0.
$$

$$
1.f(x)是连续不满足可导条件,不可使用高斯公式
\\2.转换投影:一投二代三正负
\\解:I=\iint_{\Sigma}[P\cdot(-z'_x)+Q\cdot(-z'_y)+R]dxdy
\\=\iint_{\Sigma}[P\cdot(-\frac{x}{\sqrt{x^2+y^2}})+Q\cdot(-\frac{y}{\sqrt{x^2+y^2}})+R]dxdy
\\=-\iint_{D:1\leq x^2+y^2\leq4}-\sqrt{x^2+y^2}dxdy
\\=\int_{0}^{2\pi}d\theta \int _{1}^{2}r^2dr
\\=\frac{14\pi}{3}
$$


$$
一阶导数得0求驻点:\\
令\frac{d\ln(L(\theta))}{d\theta}=-\frac{mn}{\theta}+m\frac{\sum_{i=1}^nt_i^m}{\theta^{m+1}}=0
\\解得:\hat\theta=(\frac{\sum_{i=1}^nt_i^m}{n})^\frac{1}{m}
\\
故所求\theta的最大似然估计值\hat\theta=(\frac{\sum_{i=1}^nt_i^m}{n})^\frac{1}{m}
$$

$$
F(x,y)=P\{X_1\leq x,Y\leq y\}
\\=P\{X_1\leq x,X_3X_1+(1-X_3)X_2\leq y\}\\=P\{X_1\leq x,X_3X_1+(1-X_3)X_2\leq y,X_3=0\}+P\{X_1\leq x,X_3X_1+(1-X_3)X_2\leq y,X_3=1\}
\\=P\{X_1\leq x,X_2\leq y,X_3=0\}+P\{X_1\leq x,X_1\leq y,X_3=1\}
\\\frac{1}{2}P\{X_1\leq x\}P\{X_2\leq y\}+\frac{1}{2}P\{X_1\leq \min(x,y)\}
\\=\frac{1}{2}\Phi(x)\Phi(y)+\frac{1}{2}\Phi(\min(x,y)),-\infty<x,y<+\infty
$$

$$
F_Y(y)=F(+\infty,y)=\frac{1}{2}\Phi(+\infty)\Phi(y)+\frac{1}{2}\Phi(\min(+\infty,y))=\frac{1}{2}\Phi(y)+\frac{1}{2}\Phi(y)=\Phi(y)
\\所以随机变量Y服从标准正态分布.
$$

$$
P\{T>t\}=1-P\{T\leq t\}=1-F(t)=e^{-(\frac{t}{\theta})^m},t>0
\\P\{T>s+t|T>s\}=\frac{P\{T>s+t,T>s\}}{P\{T>s\}}=\frac{P\{T>s+t\}}{P\{T>s\}}=\frac{e^{-(\frac{s+t}{\theta})^m}}{e^{-(\frac{s}{\theta})^m}}=e^{-{\frac{(s+t)^m-s^m}{\theta^m}}},t>0,s>0
$$

$$
概率密度:f(t;\theta)=F'(t)=\left\{\begin{array}{c}
-e^{-(\frac{t}{\theta})^m}(-(\frac{t}{\theta})^m)'=\frac{m}{\theta}(\frac{t}{\theta})^{m-1}e^{-(\frac{t}{\theta})^m}=\frac{mt^{m-1}}{\theta^m}e^{-(\frac{t}{\theta})^m},t>0
\\0,其他
\end{array}\right.
$$

$$
似然函数:L(\theta)=\prod_{i=1}^{n}f(t_i;\theta)=\left\{\begin{array}{c}
\frac{m^n\prod_{i=1}^{n}{t_i}^{m-1}}{\theta^{mn}}e^{-\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{\theta^m}},t_i>0,i=1,2,……,n
\\0,其他
\end{array}\right.
$$

$$
取对数
\\当t_i>0,i=1,2,……，n时,
\\
\ln L(\theta)=n\ln m+(m-1)\sum_{i=1}^{n}\ln t_i-mn\ln{\theta}-\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{\theta^m}
$$

$$
令一阶导数为0求驻点:
\\\frac{d\ln L(\theta)}{d\theta}=-\frac{mn}{\theta}+m\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{\theta^{m+1}}=0
\\解得:\hat\theta=(\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{n})^{\frac{1}{m}}
\\则所求\theta的最大似然估计值为\hat\theta=(\frac{\sum_{i=1}^{n}t_i^m}{n})^{\frac{1}{m}}
$$

$$
F(x,y)=P\{X_1\leq x,Y\leq y\}
\\=P\{X_1\leq x,(X_3X_1)+(1-X_3)X_2\leq y\}
\\=P\{X_1\leq x,(X_3X_1)+(1-X_3)X_2\leq y,X_3=0\}+P\{X_1\leq x,(X_3X_1)+(1-X_3)X_2\leq y,X_3=1\}
\\=P\{X_1\leq x,X_2\leq y,X_3=0\}+P\{X_1\leq x,X_1\leq y,X_3=1\}
\\=\frac{1}{2}P\{X_1\leq x\}P\{X_2\leq y\}+\frac{1}{2}P\{X_1\leq \min(x,y)\}
\\=\frac{1}{2}\Phi(x)\Phi(y)+\frac{1}{2}\Phi( \min(x,y)),-\infty<x,y<+\infty
$$

$$
F_Y(y)=F(+\infty,y)
\\=\frac{1}{2}\Phi(+\infty)\Phi(y)+\frac{1}{2}\Phi( \min(+\infty,y))
\\=\frac{1}{2}\Phi(y)+\frac{1}{2}\Phi( y)=\Phi( y)
\\故随机变量Y服从标准正态分布.
$$

$$
A_{2×2}\alpha_{2×1}=A\alpha_{2×1}
\\P=(\alpha,A\alpha)_{2×2}
\\证明:(反证法)
\\由于\alpha是非零向量且不是A的特征向量,则不存在\lambda使得\lambda\alpha=A\alpha,\lambda\in R
\\若P不可逆则必有A\alpha=\lambda\alpha,\lambda\in R
\\与题设矛盾,所以P为可逆矩阵.
$$

$$
AP_{2×2}=A_{2×2}P_{2×2}
\\
AP=A(\alpha,A\alpha)=(A\alpha,A^2\alpha)=(A\alpha,6\alpha-A\alpha)
\\=(\alpha,A\alpha)\left(\begin{array}{ll}
0 & 6\\
1 & -1
\end{array}\right)
\\=P\left(\begin{array}{ll}
0 & 6\\
1 & -1
\end{array}\right)
\\则P^{-1}AP=\left(\begin{array}{ll}
0 & 6\\
1 & -1
\end{array}\right)
\\|\lambda E-A|=\left|\begin{array}{ll}
\lambda & -6\\
-1 & \lambda+1
\end{array}\right|=\lambda(\lambda+1)-6=\lambda^2+\lambda-6=0
\\\lambda_1=-3,\lambda_2=2
\\A可相似与对角矩阵\left(\begin{array}{ll}
-3 & 0\\
0 & 2
\end{array}\right)
$$

$$
二次型f(x_1,x_2)和g(y_1,y_2)对应的二次型矩阵分别为:A=\left(\begin{array}{ll}
1 & -2\\
-2 & 4
\end{array}\right)和B=\left(\begin{array}{ll}
a &2\\
2 & b
\end{array}\right)
\\由题意:Q^TAQ=B,由于Q是正交矩阵，则Q^{-1}AQ=B,故A与B相似
\\tr(A)=tr(B),|A|=|B|
\\\left\{\begin{array}{c}
a+b=5
\\ab-4=0
\end{array}\right.，又a\geq b解得\left\{\begin{array}{c}
a=4
\\b=1
\end{array}\right.
$$

$$
令|\lambda E-A|=|\lambda E-B|=0,即:
\left|\begin{array}{ll}
\lambda-1 & 2\\
2 & \lambda-4
\end{array}\right|=\left|\begin{array}{ll}
\lambda-4 & -2\\
-2 & \lambda-1
\end{array}\right|=0
\\则(\lambda-1)(\lambda-4)-4=\lambda^2-5\lambda=0
\\解得:\lambda_1=0,\lambda_2=5
\\\lambda_1 E-A=\left(\begin{array}{ll}
-1 & 2\\
2 & -4
\end{array}\right)\rightarrow\left(\begin{array}{ll}
-1 & 2
\\0 & 0
\end{array}\right)
\\自由变量x_2=1,基础解析解向量个数:2-1=1
\\\xi=(2,1)^T
\\A属于\lambda_1=0的单位特征向量为:\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
2 
\\1
\end{array}\right)
\\\lambda_2 E-A=\left(\begin{array}{ll}
4 & 2\\
2 & 1
\end{array}\right)\rightarrow\left(\begin{array}{ll}
2 & 1
\\0 & 0
\end{array}\right)
\\自由变量x_2=1,基础解析解向量个数:2-1=1
\\\xi=(-\frac{1}{2},1)^T=(-1,2)^T=(1,-2)^T
\\A属于\lambda_1=0的单位特征向量为:\alpha_1=\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
2 
\\1
\end{array}\right)
\\A属于\lambda_2=5的单位特征向量为:\alpha_2=\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
1
\\-2
\end{array}\right)
\\正交矩阵Q_1=(\alpha_1,\alpha_2)=\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
2 &1
\\1 &-2
\end{array}\right),使得Q_1^{T}AQ_1=\left(\begin{array}{ll}
0 &0
\\0 &5
\end{array}\right)
$$

$$
\\\lambda_1 E-B=\left(\begin{array}{ll}
-4 & -2\\
-2 & -1
\end{array}\right)\rightarrow\left(\begin{array}{ll}
2 & 1
\\0 & 0
\end{array}\right)
\\自由变量x_2=1,基础解析解向量个数:2-1=1
\\\xi=(-\frac{1}{2},1)^T,\xi=(-1,2)^T
\\B属于\lambda_1=0的单位特征向量为:\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
1
\\-2
\end{array}\right)
\\\lambda_2 E-B=\left(\begin{array}{ll}
1 & -2\\
-2 & 4
\end{array}\right)\rightarrow\left(\begin{array}{ll}
1 & -2
\\0 & 0
\end{array}\right)
\\自由变量x_2=1,基础解析解向量个数:2-1=1
\\\xi=(2,1)^T
\\B属于\lambda_1=0的单位特征向量为:\beta_1=\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
1
\\-2
\end{array}\right)
\\B属于\lambda_2=5的单位特征向量为:\beta_2=\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
2
\\1
\end{array}\right)
\\正交矩阵Q_2=(\beta_1,\beta_2)=\frac{1}{\sqrt{5}}\left(\begin{array}{ll}
1 &2
\\-2 &1
\end{array}\right),使得Q_2^{T}BQ_2=\left(\begin{array}{ll}
0 &0
\\0 &5
\end{array}\right)
$$

$$
由Q_1AQ_1^T=Q_2BQ_2^T得Q_2^{-1}Q_1AQ_1^T(Q_2^T)^{-1}=B
\\由于Q_1和Q_2是正交矩阵得:Q_2^TQ_1AQ_1^T(Q_2^{-1})^{-1}=B
\\\Rightarrow Q_2^TQ_1AQ_1^TQ_2=B\\\Rightarrow (Q_1^TQ_2)^TA(Q_1^TQ_2)=B
\\则Q=Q_1^TQ_2=\frac{1}{5}\left(\begin{array}{ll}
2 &1
\\1 &-2
\end{array}\right)\left(\begin{array}{ll}
1 &2
\\-2 &1
\end{array}\right)=\frac{1}{5}\left(\begin{array}{ll}
0 &5
\\5 &0
\end{array}\right).
$$

$$
二次型f(x_1,x_2)和g(y_1,y_2)的二次型矩阵分别为:A=\left(\begin{array}{ll}
1 &-2
\\-2 &4
\end{array}\right)和B=\left(\begin{array}{ll}
a&2
\\2 &b
\end{array}\right)
\\由题意可知Q^TAQ=B,又Q是正交矩阵,得:Q^{-1}AQ=B\Rightarrow A与B相似
\\则tr(A)=tr(B),|A|=|B|,
\\得:\left\{\begin{array}{c}
a+b=5\\
ab-4=0
\end{array}\right.,又a\geq b解得:a=4,b=1mbd
$$

$$
证明:由题意可知:M\geq0,
\\若M=0,则f(x)\equiv 0,
\\此时对\forall\xi\in(0,2),都有|f'(\xi)|\geq M
\\
若M>0,设x_0\in(0,2)使得|f(x_0)|=M
\\对f(0),f(x_0),f(2)两两之间使用拉格朗日中值定理，有
\\\exist \xi_1\in(0,x_0),使得|f'(\xi_1)|=|\frac{ f(x_0)-f(0)}{x_0-0}|=\frac{M}{x_0}
\\\exist \xi_2\in(x_0,2),使得|f'(\xi_2)|=|\frac{ f(2)-f(x_0)}{2-x_0}|=\frac{M}{2-x_0}
\\若x_0=1,则M=|f'(\xi_2)|=|f'(\xi_1)|
,\\若x_0\in(0,1),则|f'(\xi_1)|=\frac{M}{x_0}>M
\\若x_0\in(1,2),则|f'(\xi_2)|=\frac{M}{2-x_0}>M

\\综上,存在\xi\in(0,2),使得|f'(\xi)|\geq M
$$

$$
证明:若M>0则必有x_0=1,|f(x_0)|=|f(1)|=M,不妨假设f(1)=M
\\令F(x)=f(x)-Mx,则F'(x)=f'(x)-M\leq0,则F(x)单调不减
\\又F(0)=F(1)=0则\forall x\in(0,1)有F(x)\equiv0
\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)
\\从而f_{-}'(1)=M,又因为f’(1)=0,所以M=0.
$$

```
证明:若M>0则必有x_0=1,|f(x_0)|=|f(1)|=M,不妨假设f(1)=M
\\令F(x)=f(x)-Mx,则F'(x)=f'(x)-M\leq0,则F(x)单调不减
\\又F(0)=F(1)=0则\forall x\in(0,1)有F(x)\equiv0
\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)\\即f(x)=Mx,x\in(0,1\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)
\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)
)\\即f(x)=Mx,x\in(0,1)


\\从而f_{-}'(1)=M,又因为f’(1)=0,所以M=0.
```


$$
证明:显然M\geq0
\\若M=0,则:
$$

$$
证明:(1)显然M\geq0,分M=0和M>0两种情况.
\\若M=0,则f(x)\equiv0，此时对\forall\xi\in(0,2),都有||
$$

$$
1.f(x)只是连续不满足可导条件,不可使用高斯
\\2.转换投影法:一投二代三正负
\\z'_x=\frac{x}{\sqrt{x^2+y^2}}
\\z'_y=\frac{y}{\sqrt{x^2+y^2}}
\\解:I=-\iint_{D:1\leq x^2+y^2\leq4}[P\cdot(-z_x')+Q\cdot(-z_y')+R]dxdy
\\=\iint_{D:1\leq x^2+y^2\leq4}{\sqrt{x^2+y^2}}dxdy
\\=\int_{0}^{2\pi}d\theta \int_{1}^{2}r^2dr=\frac{14\pi}{3}
$$


$$
证明:由条件可知,a_n\neq0,且\lim_{n\to\infty}|\frac{a_{n+1}}{a_n}|=\lim_{n\to\infty}\frac{n+\frac{1}{2}}{n+1}=1
\\所以幂级数\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n的收敛半径为1
\\从而当|x|<1时,幂级数\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n收敛.
\\当|x|<1时,设S(x)=\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n,则
\\
S'(x)=\sum_{n=1}^{\infty}na_nx^{n-1}=a_1+\sum_{n=2}^{\infty}na_nx^{n-1}=a_1+\sum_{n=1}^\infty(n+1)a_{n+1}x^n
\\=a_1+\sum_{n=1}^{\infty}(n+\frac{1}{2})a_nx^n=a_1+\sum_{n=1}^{\infty}na_nx^n+\frac{1}{2}\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n
\\=1+xS’(x)+\frac{1}{2}S(x)
\\\Rightarrow S'(x)-\frac{1}{2(1-x)}S(x)=\frac{1}{1-x}
\\y'+py=q
\\S(x)=e^{\int\frac{1}{2(1-x)}dx }(\int\frac{1}{1-x}e^{\int-\frac{1}{2(1-x)}dx}dx+C)
\\=e^{-\frac{1}{2}\int\frac{d(1-x)}{1-x}}(\int\frac{1}{1-x}e^{\frac{1}{2}\int\frac{d(1-x)}{1-x}}dx+C)
\\=(1-x)^{-\frac{1}{2}}(\int\frac{1}{(1-x)^\frac{1}{2}}dx+C)
\\=(1-x)^{-\frac{1}{2}}(-\int\frac{1}{(1-x)^\frac{1}{2}}d(1-x)+C)
\\=(1-x)^{-\frac{1}{2}}(\frac{(1-x)^{\frac{1}{2}}}{2}+C)
\\=\frac{1}{2}+\frac{C}{\sqrt{1-x}}
\\S(0)=\frac{1}{2}+C=0,解得:C=-\frac{1}{2}
\\S(x)=\frac{1}{2}-\frac{1}{2\sqrt{1-x}},-1<x<1
$$
