$$
解:\Sigma_1:
\left\{\begin{array}{c}
x^2+y^2\leq1\\
z=1
\end{array}\right.取下侧.
\\\iint_{\Sigma+\Sigma_1}Pdydz+Qdzdx+Rdxdy=-\iiint_{\Omega}[3(x-1)^2+3(y-1)^2+1]dV
\\=\int_{0}^{1}dz\iint_{D_z}[3(x-1)^2+3(y-1)^2+1]d\sigma
\\=\int_{0}^{1}dz\iint_{D_z}(3x^2-6x+3y^2-6y+7)d\sigma
\\=\int_{0}^{1}dz\iint_{D_z}(3x^2+3y^2+7)d\sigma
$$


$$
解函数f(x,y)在点(0,0)处可微,则:\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{f(x,y)-f(0,0)-\frac{\part f}{\part x}|_{(0,0)}x-\frac{\part f}{\part y}|_{(0,0)}y}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\frac{\part f}{\part x}|_{(0,0)}x+\frac{\part f}{\part y}|_{(0,0)}y-f(x,y)}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{(\frac{\part f}{\part x},\frac{\part f}{\part y},-1)|_{(0,0)}(x,y,f(x,y))}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\overrightarrow n\cdot(x,y,f(x,y))}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\狗的极限为0,|狗|的极限为0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{|\overrightarrow n\cdot(x,y,f(x,y))|}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
$$

$$
1.m=2,n=1,(m+1)\cdot n=3\\
2.m=\frac{3}{2},n=1,(m+1)\cdot n=\frac{5}{2}\\
3.m=2,n=1,(m+1)\cdot n=3\\
4.m=\frac{3}{2},n=2,(m+1)\cdot n=5
$$

$$
1.f(x)在x=0处可导,则f'(0)=\lim_{x\to0}\frac{f(x)-f(0)}{x-0}=A
\\2.可导必连续,函数值=极限值,f(0)=\lim_{x\to0}f(x)=0
\\则f'(0)=\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{x}=A
\\\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{\sqrt{|x|}}=\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{x}\cdot\frac{x}{|x|}=0
$$

$$
解:f(x_1,x_2,x_3)=(x_1+ax_3)^2-(x_2-2x_3)^2+(4-a^2)x_3^2
\\令\left\{\begin{array}{c}
y_1=x_1+ax_3\\
y_2=x_2-2x_3\\
y_3=x_3
\end{array}\right.
\\则f(x_1,x_2,x_3)=y_1^2-y_2^2+(4-a^2)y_3^2
\\负惯性指数为1,则:4-a^2\geq0即a^2-4\leq0则-2\leq a\leq2
$$


$$
EX=\frac{1}{2}\\
DX=\frac{1}{4}\\
P\{\frac{\sum_{i=1}^{100}X_i-100×\frac{1}{2}}{\sqrt{100×\frac{1}{4}}}\leq\frac{55-50}{5}=1\}
\\\Phi(1)
$$


$$
\lim_{x\to0}\frac{\ln(1+x)-(e^x-1)}{(e^x-1)[\ln(1+x)]}
\\=\lim_{x\to0}\frac{x-\frac{x^2}{2}-(1+x+\frac{x^2}{2}-1)+o(x^2)}{x^2}\\
=-1
\\\ln(1+x)=x-\frac{x^2}{2}+o(x^2)
\\e^x=1+x+\frac{x^2}{2}+o(x^2)
$$

$$
解:P( A\overline B\overline C)+P(\overline A B \overline C)+P(\overline A \overline B C)=
P(A\overline B)-P(A\overline BC)+P(\overline A B )-P(\overline A BC)+P(\overline B C)-P(A\overline B C)
\\=P(A)\cancel{-P(AB)}-P(AC)+\cancel{P(ABC)}+P(B)\\-\cancel{P(AB)}-P(BC)+\cancel{P(ABC)}+P(C)-P(BC)-P(AC)+\cancel{P(ABC)}\\
=\frac{1}{4}-\frac{1}{12}+\frac{1}{4}-\frac{1}{12}+\frac{1}{4}-\frac{1}{12}-\frac{1}{12}=\frac{5}{12}
$$

$$
解:l_1:方向向量:\alpha_1=(a_1,b_1,c_1),过A=(a_2,b_2,c_2)
\\l_2:方向向量:\alpha_2=(a_2,b_2,c_2),过B=(a_3,b_3,c_3)
\\\alpha_1和\alpha_2和\overrightarrow{AB}共面:\begin{vmatrix}
a_1 & b_1 & c_1 \\
a_2 & b_2 & c_2 \\
a_3-a_2 &b_3-b_2&c_3-c_2
\end{vmatrix}=\begin{vmatrix}
a_1 & b_1 & c_1 \\
a_2 & b_2 & c_2 \\
a_3 &b_3&c_3
\end{vmatrix}=\begin{vmatrix}
\alpha_1 \\
\alpha_2 \\
\alpha_3
\end{vmatrix}=0,
\\说明\alpha_1,\alpha_2,\alpha_3线性相关.
\\由l_1和l_2相交,则\alpha_1和\alpha_2线性无关.
\\\alpha_3可以由\alpha_1,\alpha_2唯一线性表示.
$$

$$
解:AP_1P^{-1}_{1}P_2P^{-1}_{2}……P_sP_s^{-1}=BP_1^{-1}P_2^{-1}……P_s^{-1}
\\\Rightarrow BP=A
$$

$$
解:|r|<R,\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n绝对收敛,\sum_{n=1}^{\infty}|a_nx^n|收敛\\\sum_{n=1}^{\infty}|a_{2n}x^{2n}|收敛,\sum_{n=1}^{\infty}a_{2n}x^{2n}(绝对)收敛
\\\Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty}a_{2n}x^{2n} 发散，|r|\geq R
$$


$$
解:y'_t=\frac{1}{\sqrt{t^2+1}}\\
x'_t=\frac{t}{\sqrt{t^2+1}}\\
\frac{dy}{dx}=\frac{y'_t}{x'_t}=\frac{1}{t}\\
\frac{d^2y}{dx^2}=(\frac{dy}{dx})'_t(\frac{1}{x_t'})=(\frac{1}{t})'_t(\frac{\sqrt{t^2+1}}{t})=-\frac{\sqrt{t^2+1}}{t^3}
\\\frac{d^2y}{dx^2}|_{t=1}=-\frac{\sqrt{t^2+1}}{t^3}|_{t=1}=-\sqrt{2}
$$

$$
解:\lim_{x\to0}[\frac{\ln(1+x)-(e^x-1)}{(e^x-1)\ln(1+x)}]=\lim_{x\to0}[\frac{x-\frac{x^2}{2}-(1+x+\frac{x^2}{2}-1)+o(x^2)}{x^2}]=-1
$$

$$
指数对数123\\
正弦函数135\\
正弦指数有感叹\\
正弦对数隔一换
$$

$$
\sin x=x-\frac{x^3}{3!}+\frac{x^5}{5!}-……+(-1)^n\frac{x^{2n+1}}{(2n+1)!}+o(x^{2n+1})
\\e^x=1+x+\frac{x^2}{2!}+……+\frac{x^n}{n!}+o(x^n)\\
\ln(1+x)=x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}-……+(-1)^{n-1}\frac{x^n}{n}+o(x^n)\\
\frac{1}{1+x}=1-x+x^2-……+(-1)^nx^n+o(x^n)
\\\frac{1}{1-x}=1+x+x^2+……+x^n+o(x^n)\\
\cos x=1-\frac{x^2}{2!}+\frac{x^4}{4!}-……+(-1)^n\frac{x^{2n}}{(2n)!}
+o(x^{2n})
$$

$$
解:令\left\{\begin{array}{c}
\frac{\part f}{\part x}=3x^2-y=0
\\\frac{\part f}{\part y}=24y^2-x=0
\end{array}\right.,解得驻点为:(0,0)和(\frac{1}{6},\frac{1}{12})
\\记A=\frac{\part^2f}{\part^2x}=6x,B=\frac{\part^2f}{\part x \part y}=-1,C=\frac{\part^2f}{\part^2y}=48y
\\在(0,0)处,AC-B^2=-1<0,所以(0,0)不是f(x,y)的极值点
\\在(\frac{1}{6},\frac{1}{12})处,AC-B^2=3>0,A=1>0,
\\所以f(x,y)的极小值点为f(\frac{1}{6},\frac{1}{12})=-\frac{1}{216}
$$

$$
x\cos x)|_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}=\frac{2}{\pi}
$$

$$
\begin{vmatrix}
a & 0 & -1 & 1 \\
0 & a & 1 & -1 \\
-1 & 1 & a & 0 \\
1 & -1 & 0 & a \\
\end{vmatrix}=\begin{vmatrix}
a & a & 0 & 0 \\
0 & a & 1 & -1 \\
-1 & 1 & a & 0 \\
0 & 0 & a & a \\
\end{vmatrix}=a^2\begin{vmatrix}
1 & 1 & 0 & 0 \\
0 & a & 1 & -1 \\
-1 & 1 & a & 0 \\
0 & 0 & 1 &1 \\
\end{vmatrix}=a^2\begin{vmatrix}
1 & 1 & 0 & 0 \\
0 & a & 2 & 0 \\
0 & 2 & a & 0 \\
0 & 0 & 1 &1 \\
\end{vmatrix}
$$

$$
=a^2\begin{vmatrix}

 a & 2 & 0 \\
 2 & a & 0 \\
 0 & 1 &1 \\
\end{vmatrix}-a^2\begin{vmatrix}

0  & 2 & 0 \\
0  & a & 0 \\
0  & 1 &1 \\
\end{vmatrix}=a^2\begin{vmatrix}
 a & 2 \\
 2 & a  \\
\end{vmatrix}=a^2(a^2-4)
$$

$$
解:\frac{\part f}{\part y}=e^{x(xy)^2}\cdot x=x\cdot e^{x^3y^2}\\
\frac{\part ^2f}{\part x\part y}|_{(1,1)}=\frac{\part^2 f}{\part y\part x}|_{(1,1)}=(3y^2x^3+1)e^{x^3y^2}|_{(1,1)}=4e
$$

$$
解:由\frac {\partial P}{ \partial y}=\frac{-(4x^2+y^2)-(4x-y)\cdot2y}{(4x^2+y^2)^2}=\frac{-4x^2-y^2-8xy+2y^2}{(4x^2+y^2)^2}=\frac{-4x^2-8xy+y^2}{(4x^2+y^2)^2}
\\\frac {\partial Q}{ \partial x}=\frac{(4x^2+y^2)-8x(x+y)}{(4x^2+y^2)^2}=\frac{4x^2+y^2-8x^2-8xy}{(4x^2+y^2)^2}=\frac{-4x^2-8xy+y^2}{(4x^2+y^2)^2}
\\得:\frac {\partial P}{ \partial y}=\frac {\partial Q}{ \partial x},(x,y)\neq(0,0)
\\取l:4x^2+y^2=	\varepsilon^2,方向为逆时针.
\\则I=\oint_{L} \frac{4 x-y}{4 x^{2}+y^{2}} d x+\frac{x+y}{4 x^{2}+y^{2}} d y = \oint_{l} \frac{4 x-y}{4 x^{2}+y^{2}} d x+\frac{x+y}{4 x^{2}+y^{2}} d y
\\=\frac{1}{\varepsilon^2}\oint_{l}(4x-y)dx+(x+y)dy
\\=\frac{2}{\varepsilon^2}\iint_{D:4x^2+y^2\leq\varepsilon^2}d\sigma=\frac{2}{\varepsilon^2}\iint_{D:\frac{x^2}{\frac{\varepsilon^2}{4}}+\frac{y^2}{\varepsilon^2}\leq1}d\sigma=\frac{2}{\varepsilon^2}\cdot\pi\frac{\varepsilon^2}{2}=\pi
				公式x
$$

$$
解:\frac{\part f}{\part y}=xe^{x(xy)^2}=xe^{x^3y^2}
\\\frac{\part f}{\part y\part x}=(3y^2x^3+1)e^{x^3y^2}
\\由于\frac{\part f}{\part y\part x},\frac{\part f}{\part x\part y}在(1,1)处连续
\\则\frac{\part f}{\part y\part x}|_{(1,1)}=\frac{\part f}{\part x\part y}|_{(1,1)}=(3y^2x^3+1)e^{x^3y^2}|_{(1,1)}=4e
$$

$$
y''+ay'+y=0 
\\y''+py'+qy=0
\\解:特征方程:r^2+ar+1=0
\\\Rightarrow 若a^2-4=(a-2)(a+2)>0则a>2,则特征根为:r_{1,2}=\frac{-a\pm\sqrt{a^2-4}}{2}
\\若a^2-4=(a-2)(a+2)=0则a=2,则特征根为:r_1=r_2=\frac{-2}{2}=-1
\\若a^2-4=(a-2)(a+2)<0则0<a<2,则特征根为:r_{1,2}=\frac{-a\pm\sqrt{4-a^2}i}{2}
\\f(x)=C
$$

$$
解:两边积分得:f'(x)|_{0}^{+\infty}+af(x)|_{0}^{+\infty}+\int_{0}^{+\infty}f(x)dx=0(a>0)
\\由于f'(+\infty)=0,f(+\infty)=0,则\int_{0}^{+\infty} f(x)dx=-f'(x)|_{0}^{+\infty}-af(x)|_{0}^{+\infty}=n+am
\\为什么f'(+\infty)和f(+\infty)都为0?
\\f''(x)+af'(x)+f(x)=0的特征方程为:r^2+ar+1=0,a>0
\\1.若a^2-4>0,则a>2则特征值:r_{1,2}=\frac{-a\pm\sqrt{a^2-4}}{2}
\\f(x)=C_1e^{\frac{-a+\sqrt{a^2-4}}{2}x}+C_2e^{\frac{-a-\sqrt{a^2-4}}{2}x},C_1,C_2为任意常数.
\\2.若a^2-4=0,则a=2,则特征值为:r=r_{1}=r_2=\frac{-a}{2}=-1
\\f(x)=(C_1+C_2x)e^{-x},C_1,C_2为任意常数.
\\3.若a^2-4<0,则0<a<2,则特征值为:r_{1,2}=\frac{-a\pm\sqrt{4-a^2}i}{2}
\\f(x)=e^{\frac{-a}{2}x}(C_1\cos\frac{\sqrt{4-a^2}}{2}x+C_2\sin\frac{\sqrt{4-a^2}}{2}x),C_1,C_2为任意常数.
\\注意到e^{-\infty}\to0所以f(+\infty)=0求导还是e的指数形式所以f’(+\infty)还是0
$$

$$
x'_t=\frac{t}{\sqrt{t^2+1}}
\\y_t'=\frac{1}{\sqrt{t^2+1}}
\\\frac{dy}{dx}=\frac{y'(t)}{x'(t)}=\frac{1}{t}
\\\frac{d^2y}{dx^2}=(\frac{dy}{dx})'_t(\frac{1}{x'_t})=(\frac{1}{t})'_t(\frac{\sqrt{t^2+1}}{t})=-\frac{\sqrt{{t^2+1}}}{t^3}
\\\frac{d^2y}{dx^2}|_{t=1}=-\frac{\sqrt{{t^2+1}}}{t^3}|_{t=1}=-\sqrt{2}
$$

$$
({\sqrt{x}})'=\frac{1}{2\sqrt{x}}
\\(\frac{1}{x})'=-\frac{1}{x^2}
$$

$$
解:\lim_{x\to0}[\frac{1}{e^x-1}-\frac{1}{\ln(1+x)}]=\lim_{x\to0}\frac{\ln(1+x)-(e^x-1)}{(e^x-1)\ln(1+x)}=\lim_{x\to0}\frac{x-\frac{x^2}{2}+o(x^2)-(1+x+\frac{x^2}{2}-1)+o(x^2)}{x^2}=-1
\\1.\ln(1+x)=x-\frac{x^2}{2}+o(x^2)
\\2.e^x=1+x+\frac{x^2}{2}+o(x^2)
$$

$$
解:若矩阵A经初等列变换化成B,则存在若干初等矩阵P_1,P_2,……，P_s,
\\使得AP_1P_2……P_s=B,令P_0=P_1P_2……P_s,则AP_0=B
\\\Rightarrow A=BP_0^{-1},令P_0^{-1}=P则BP=A.
$$

$$
解:f(x,y)在点(0,0)处可微,则:\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{f(x,y)-f(0,0)-\frac{\part f}{\part x}|_{(0,0)}(x-0)-\frac{\part f}{\part y}|_{(0,0)}(y-0)}{\sqrt{(x-0)^2+(y-0)^2}}=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{-\frac{\part f}{\part x}|_{(0,0)}x-\frac{\part f}{\part y}|_{(0,0)}y+f(x,y)}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\frac{\part f}{\part x}|_{(0,0)}x+\frac{\part f}{\part y}|_{(0,0)}y-f(x,y)}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{(\frac{\part f}{\part x},\frac{\part f}{\part y},-1)|_{(0,0)}(x,y,f(x,y))}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\\alpha和n垂直:\alpha	\overrightarrow n=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{\overrightarrow n\cdot(x,y,f(x,y))}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\\lim_{(x,y)\to(0,0)}\frac{|\overrightarrow n\cdot(x,y,f(x,y))|}{\sqrt{x^2+y^2}}=0
\\狗的极限为0则,|狗|的极限也为0
$$

$$
解:f(x)在x=0处可导,则f'(0)=\lim_{x\to0}\frac{f(x)-f(0)}{x-0}=A
\\可导必连续,连续:极限值=函数值,f(0)=\lim_{x\to0}f(x)=0
\\故f'(0)=\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{x}=A
\\\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{\sqrt{|x|}}=\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{x}\cdot\frac{x}{|x|}=f'(0)\cdot0=0
\\\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{x^2}=\lim_{x\to0}\frac{f(x)}{x}\cdot \frac{1}{x}=f'(0)\cdot\infty不一定存在
$$

$$
解:E(c\sum_{i=1}^{n}X_i^2)=cE(\sum_{i=1}^nX_i^2)=c\sum_{i=1}^{n}EX_i^2=\theta^2
\\EX_i^2=\int_{\theta}^{2\theta}\frac{2x^3}{3\theta^2}dx=\frac{x^4}{6\theta^2}|_{\theta}^{2\theta}=\frac{16\theta^4}{6\theta^2}-\frac{\theta^4}{6\theta^2}=\frac{15\theta^4}{6\theta^2}=\frac{5\theta^2}{2}
\\cn\frac{5\theta^2}{2}=\theta^2\Rightarrow c =\frac{2}{5n}
$$

$$
解:\lim_{x\to+\infty}\frac{\int_{1}^{x}[t^2(e^{\frac{1}{t}}-1)-t]dt}{x^2\ln(1+\frac{1}{x})}\\
=\lim_{x\to+\infty}\frac{\int_{1}^{x}[t^2(e^{\frac{1}{t}}-1)-t]dt}{x}=\lim_{x\to+\infty}x^2(e^{\frac{1}{x}}-1)-x
\\=\lim_{x\to+\infty}x^2(e^{\frac{1}{x}}-1-\frac{1}{x})
\\令t=\frac{1}{x},则\lim_{x\to+\infty}x^2(e^{\frac{1}{x}}-1-\frac{1}{x})=\lim_{t\to0^+}\frac{(e^{t}-1-t)}{t^2}=\frac{1}{2}
$$

$$
解:方程两边求导,得:3y^2y'+y^2+2xyy'+2xy+x^2y'=0
\\令y'=0,有y^2+2xy=y(y+2x)=0
\\把y=0带入原方程得:6=0,与题目矛盾,
\\把y=-2x带入原方程得:-8x^3+4x^3-2x^3+6=0\Rightarrow x=1,y=-2\\
f''(x)=6y(y')^2+3y^2y''+2yy'+2yy'+2x(y')^2+2xyy''+2y+2xy'+2xy'+x^2y''=0
\\把y'=0,x=1,y=-2带入得:12y''-4y''-4+y''=0\\
\Rightarrow y''=\frac{4}{9}>0\\
所以f(x)在x=1的取极小值-2
$$

$$
解:\frac{\part z}{\part x}=f'e^x\cos y
\\\frac{\part^2z}{\part x^2}=f''(e^x\cos y)^2+f'e^x\cos y=f''e^{2x}\cos^2y+f'e^x\cos y
\\\frac{\part z}{\part y}=-f'e^x\sin y
\\\frac{\part^2z}{\part y^2}=f''e^{2x}\sin^2y-f'e^x\cos y
\\\frac{\part^2z}{\part x^2}+\frac{\part^2z}{\part y^2}=f''e^{2x}=(4z+e^x\cos y)e^{2x}
\\\Rightarrow f''(e^x\cos y)=4f(e^x\cos y)+e^x\cos y
\\令u=e^x\cos y,则f''(u)=4f(u)+u即f''(u)-4f(u)=u
\\对应齐次方程的特征方程为:r^2-4=0,则特征根为r_1=2,r_2=-2
\\对应齐次方程的通解为:Y=C_1e^{2u}+C_2e^{-2u},C_1,C_2为任意常数.
\\设非齐次方程的特解为:y^*=Au+B带入原方程得:0-4(Au+B)=u\\
\Rightarrow A=-\frac{1}{4},B=0
\\则非齐次方程的特解为:y^*=-\frac{1}{4}u
\\则非齐次方程的解为:y=C_1e^{2u}+C_2e^{-2u}-\frac{1}{4}u
\\又f(0)=0,f'(0)=0得:\left\{\begin{array}{c}
C_1+C_2=0\\
2C_1-2C_2-\frac{1}{4}=0
\end{array}\right.解得:C_1=\frac{1}{16},C_2=-\frac{1}{16}
\\故f(u)=\frac{1}{16}e^{2u}-\frac{1}{16}e^{-2u}-\frac{1}{4}u
$$

$$
解:\Sigma_1:\left\{\begin{array}{c}
x^2+y^2=1\\
z=1
\end{array}\right.
\\I=\iint_{\Sigma+\Sigma_1}Pdydz+Qdzdx+Rdxdy=\iiint_{\Omega}[3(x-1)^2+3(y-1)^2+1]dV
\\=\iiint_{\Omega}(3x^2-6x+3y^2-6y+7)dV=\iiint_{\Omega}(3x^2+3y^2+7)dV=\int_{0}^{1}dz\iint_{D:x^2+y^2\leq1}(3x^2+3y^2+7)d\sigma
\\=\int_{0}^{1}dz\int_{0}^{2\pi}d\theta\int_{0}^{1}(3r^2+7)rdr=\int_{0}^{1}dz\int_{0}^{2\pi}d\theta\int_{0}^{1}(3r^3+7r)dr
=\frac{17}{2}\pi
\\\iint_{\Sigma_1}=0
\\I=\iint_{\Sigma+\Sigma_1}-\iint_{\Sigma_1}=\frac{17}{2}\pi
$$

$$
解:
$$

